我真係好憎現時不思進取既Apple 同Iphone

睇到其他post android 同ios 所以有種不吐不快既感覺...

十三年前，Iphone 係Steve Jobs 領導下，係創新既領導者
簡潔易用既介面，流暢既ios，再加上創新既app store，完全打低當時大廠 Nokia
當年Nokia 電話市場佔有量仲係第一位，但不思進取，仲用緊非常垃圾既Symbian，要整app係非常困難，完全無得同ios apps 相比，所以注定Nokia遲早收皮

而當時iphone 既發佈會，到依家都為人所津津樂道，例如下面iphone 3g:

(好掛住Steve Jobs )

但自從Steve Jobs 死後，Iphone 就越來越少創新，到近年根本就開始抄其他廠既功能
例如IOS 14 widget 根本就係Android 不嬲都有既widget

而到依家iphone 12 發佈會，不斷係度講5g 5g 5g，真係好惡頂...
唔講仲以為係apple 發明5g，或者以為iphone 12 係第一部有5g既電話:

(當年3g科技係好大突破(諗下當時3g 同 2g 有幾大分別)，Iphone 3g 發佈會都冇係咁講3g...)

除左5g，iphone 12 系列根本同以往冇咩分別，m 字額已經keep 左幾年(拎返三年前iphone X ，個mon 完全一樣)
至少其他廠有嘗試過創新 (e.g. Samsung 摺機，LG Wing (好似t-back ))，雖然有可能失敗，但起碼出街見到會知道個部係新電話，同埋會覺得"幾得意喎"
但Iphone 就好似當年既Nokia 一樣，不思進取
你如果拎住部iphone 12 ，同人講"我換左新電話"，大家都只會拎上手，跟住話"哦，同以前差唔多啫，有咩分別呀，都係m 字額，影相靚左?"，根本唔會產生太大興趣，因為年年都一樣樣...

結論: 我好想iphone 再一次帶領潮流，而唔係好似以前既Nokia 一樣食老本，故步自封
但可能要Steve Jobs 復活先得...

其實其他廠都係咁不思進取
不過更加似係成個電話業都入到bottleneck

你入去改變佢囉，做咩要搵返steve jobs姐

我覺得Apple應該高薪請一個問米婆
等steve jobs喺陰間都可以繼續帶領Apple

咁其實電話嘅功能已經差唔多到上限架啦⋯
間間廠都係不斷改硬件 三叔就算創新出摺機 另一邊咪又係有出s同note系列 唔通改個款就叫創新咩？

其實要睇既係user experience, 電話黎講其實都到瓶頸位, 唔係話做個摺mon or mon 底touch id 就係突破, 而係要諗下點應用d 新技術去改變個體驗。 我自己覺得近年Apple 最成功既就係airpod, 用過真係返唔到轉頭, 之後就係apple watch。至於純講iphone 既, 確實唔係好大突破既, 不過全部廠都係咁上下。

講幾多都冇意思
發展商迎合大眾口味 市場需求
個個都覺得Apple係身份象徵
正如LV Hermes 一樣道理
大把人用正正因為佢有市場
唔會因為你一兩句改變到
各用家有佢需求 講完

我又唔覺係到左樽頸位
試問當初你用緊3310既年代 你會唔會唸到部電話會冇制㩒 可以當地圖用 當相機用等等等等 到左依家直頭係成部電腦來？
就係咁說明左樣野 創意同想像力既重要性
依家只係你唸唔到仲可以點突破 而唔係冇得再突破
成個手機界 就係爭呢個人 就係爭下一個Steve jobs

Steven jobs根本唔係iphone真正既designer. 佢只係一個好出色既salesperson 可以令Apple變到潮流既象徵

搞個人崇拜嘅樓主先係不思進取

揾到有野取代到apple watch同ipad先講

下一個改變世界既device可能係apple glass ，拭目以待啦

電話其實部部差不多, 但仲未有屏下鏡頭...同流暢度比較

Apple Sony呢啲大廠好需要樓主呢啲人才

樓上成堆話user experience近幾年都停濟嘅
我只想講一個 high refresh rate mon
蘋果自己都宣傳係ipadpro係experience game changer嘅
最講user experience 嘅iphone就唔用

其實唔使局限係電話度, 以前電話就係用黎打電話, 而家電話真係用黎傾電話既時間隨時10% 都無, 可能手提已經去到尾聲, 準備比下一個device 取代呢? 所以我咪話airpod 同apple watch 先係apple 近年既突破, iphone 只係繼續完善。

又搬個死人出黎講
10幾年前有連登嘅話又會有連登仔屌Steve Jobs不思進取 ipod代代淨係識加大storage

當真係有新科技咁apple就會自然衰落架啦 咁而家係無吖嘛 有乜好憎 你諗都諗唔到啦 諗唔到點發明呀

我都覺，smart phone已經去到瓶頸位，所以iPhone嘅定價成為一個大問題，佢同android個差別唔大，但係特別貴。
反而我唔覺apple冇創新，airpod,apple watch,arm macbook，apple而家最無聊嘅產品反而係iPhone。

好嬲好嬲

iPhone 用家 年年屌但又keep住買

咪係咁

年年擠牙膏 改少少巳經夠做

真 用家造成

創業同守業

至少其他廠有嘗試過創新 (e.g. Samsung 摺機，LG Wing (好似t-back ))，雖然有可能失敗，但起碼出街見到會知道個部係新電話，同埋會覺得"幾得意喎"

如果係apple failed，一定一沉百踩
同埋應該公平啲，攞samsung嘅旗艦機比
佢哋又有啲咩「創新」呢？

老實講呢幾代apple產品我都冇咩意欲買
但有時所謂既創新，只係係覺得無用同冇興趣姐
好似face id其實真係幾特別
但有人就話之前已經有㗎啦，但其實兩回事黎

又好似今代咁5g、Tof其實真係新野黎架
但真係唔普及、體驗冇咁深
其實所謂嘅創新喺度㗎

以前手機由零變到出現智能手機
以前無生物認證、appstore、siri呢啲野
甚至以前個mon好低質素
變得高質素，啲人都已經覺得好驚艷
當然所謂創新體驗好深好特別啦
但依家去到樽頸位 冇咩感覺好正常

所以手機體驗真係好重要 當然係食老本
亦因此有班所謂既ifan出現

見到人話好興奮想試玩iphone 12，我心諗有咩好試同iphone 11一樣架喎

電話科技創新呢幾年進入樽頸位

電話黎講已經到左個樽頸位
試下其他產品創新好過啦
好似airpod咁 已經算好成功

唔係依家apple不思進取
咁呢個世界係得一個Steve jobs冇左就冇左
要鬧點解apple唔係Steve jobs
同閙依家啲科學家冇牛頓、愛恩斯坦咁叨有乜分別

咁手提電腦呢樣野出左幾十年除左快左係咪又係無創新？
不如你講無視技術你想部手機有咩功能好過啦
每樣樣岩岩出實有大把進步空間架，之後成熟左實唔會有咩大改變都係小修小補

你睇幾多護主犬出嚟吠就知apple唔洗創新都大把人買

應該推出iSteve

樓主講到咁，睇怕係有好多創新又實用又賣得既idea啦

Apple 從來都係一間創新而且實用既公司（近幾年最值得屌係多左bugs)，唔係其他廠咁樣推1d完全無人用/極少用/好多缺陷既「新功能」出黎

今年三星個鏡頭突多左半部機出黎去換個所謂100倍變焦，摺mon個mon 指甲大力d都花，你又覺得好正？

睇返iPhone 12 個ceramic shield 玻璃都係一個技術突破黎，還是你淨係睇樣去定義所謂既創新？

簡單黎講
當初蘋果係敢做其它廠唔敢做ge野

而現在情況已經變左follower
等其它廠出左先
再觀察巿場反應再出

而因為咁，佢地要落好多包裝
講到係 唯一/最好/最先

間唔中就會有一樣嘅post

創新嘅意思就係做d前人估唔到嘅嘢
所以唔好用埋d咩已經到左樽頸呢d藉口做掩飾
不過創新呢個責任唔單止apple負責咁解

事實係成個電話界到樽頸姐
Airpod同apple watch依家成行成市你唔講

Cut3.5頭果陣個個屌哂鬼
依家咪個個轉哂藍芽
有冇其他廠咁玩先

起碼夠膽創新

絕對同意

岩呀
你用X覺得冇問題
咪即係冇嘢要加囉
但又點解會期待12有新野？
手機都到咗樽頸位
基本野都差唔多完善
新一代都係玩硬件升級越嚟越快
有人想一卡轉兩卡，有人想4G轉5G，
有人要求影相靚啲，又有人想個殼型啲
真心，你冇嘢追求就唔應該換

都係買個牌子

Design走得太前又比你地串,
慢慢行緊無線充電 雙向電流 唔同你玩design 玩function
外觀改得太勁好似三叔咁出摺機市場, 明知蝕錢都照出
你睇下係街有邊個接受到
現有科技仲可以點進取, 相機電視集一身
係咪要加埋風筒吸塵你先安樂
外觀圓型正型菱型梯型你都唔岩架啦
可以點呀咪又係長方型, 長方型你又要薄
拿~而家邊位整返方D你咪感覺新少少

最初係2G,4GB,冇前鏡

玻璃機背都係佢用先

創新就梗係我地呢啲平凡人唔會諗到嘅野啦 我地會覺得到上限只係因為我地冇佢地咁多諗頭 當初用緊開合手機唔通我地又諗到可以有今日嘅iphone咩

iPhone個機會真係可遇不可求
啲人成日expect咁易大轉變

屏幕個技術係佢搵返嚟加喺部電話度架
更莫講話其他功能
好多係佢決定

不思進取到「憎」一間公司
會唔會over咗？
你仲有其他好進取嘅公司可以幫襯

你覺得除咗LG Wing
其他摺機好耐用?

未來可能發展到意識控制

屏下鏡頭
矛盾喎

用返iphone4 條邊框真係靚好多，教主年代就係有taste

同意
求其9up都有啲新功能覺得有左會幾有用
例如投影、全息投影
如果有呢個功能
Projector,電視mon都慳返
利申9up

好多野唔同咗
IOS以前邊會有咁多問題架？
而家成個Apple文化都唔同咗

iPhone 6已經有人講蘋果已死

p牌又衝出黎話sj死後無創新touchid faceid 3d touch(雖然摺咗）嗰啲唔係創新啊？定sj死咗，班人跟住盲埋。定係又ff嗰啲係sj留落黎既？樓主潛咗去邊？

唔緊要啦
夠鐘班傻仔就自動入數嫁啦

利申:傻仔

咁細部出嚟唔會清 到時又屌

駁吾刀 唉 但已經所有野入左apple 個生態系統 走番出黎個cost 好大

支那廠好似已經有demo機。。。

ifan boy 典型例子
iphone鏡頭突出 》突好少唔計
and機鏡頭突出 》突左好多
iphone ceramic shield 玻璃 》好創新
and機用gorilla glass 6 gen 》有乜用

技術問題可以改善，但創新就係創新，兩樣野冇衝突。

套戲唔好睇，你去拍囉。

餐廳唔好食，你去煮囉。

黑警仆街，你去做囉。

我地唔死，你去囉。

搞Siri+Carplay+Homepod/Homepod Mini明明超大突破
只係你又用唔到
iPhone對香港人impact大d其實好合理
十年前你幻唔幻想到講一句嘢部機幫你做晒先？香港有幾多人用Siri？
講返少少大家多d用嘅 Airpod無縫連所有Apple Device又係好強大嘅功能 只係佢唔係由零出一樣乜都做到嘅嘢 慢慢進步出嚟
iPhone第一代嗰陣其實都係好多嘢做唔到 甚至去到3G或者4都重係要JB先有比較多嘢玩 當年嚟到香港有行貨係要3G嗰代先有 第一代得水貨/普及率邊有而家咁高
iPhone係大突破但其實無你講到咁誇

而家反而支那廠好多創新
屏下指紋同埋伸縮鏡頭都好似係支那機出先
不過因為係支那機 所以都係唔會買

apple根本一早跟埋Steve Jobs死左

你講個隻係伸出黎影相定真係放係mon下面
後者咪又係會變家燕姐

又係冇大改論
明明12都算大改變

steve jobs死左之後得airpod同apple watch兩件hardware product出來

淨係iphone ipad mac ipod已經嬴曬, 更加唔好講舊時代既apple

果迷不願面對
一早都頂唔順好耐
又成日話ios好順,用左兩年窒到仆街,有撚分別
我求期買部an機根本一樣
成日係度吹水昆埋自己
咁既垃圾機賣成皮野,比人搵笨都仲覺得自己好醒
apple笑鳩你地成班傻仔

所以依家Nokia直頭唔係主打手機

只係你無留意其他廠先覺得apple呢d係新嘢...
同已經習慣咗畀apple鏈住個春袋咁出新功能
你都識講以前jb係有嘅功能
apple都拖到今時今日先出俾你
仲要俾你地當神咁拜

mon下面 冇窿 唔會見到家燕姐

哦係丫
我未見過好note 20/s20 ultra 咁突多半部電話囉
你揾到部fold用gorilla glass 6 黎做摺mon，我多多都買

我只係回應緊樓主講要創新但好多廠只流於marketing，咁又有乜用唔好衝出黎護主先得架

iPad Pro我當唔計
Apple Pencil呢？有邊間廠贏到？
Homepod我當抄人
嚟緊新U Mac呢？
軟件唔計？Siri？

屌，死咗都仲要番工
可能誠哥已經研究緊

an機10年前已經玩緊widget
ifan10年後打飛機

蘋果樽頸就要屈全世界都樽頸

google下屏下相機
已經有大把片

幾時可以做到555咁，用電話可以換衫？？

三星機出事
星粉: 屌你老母三叔

iPhone出事
果粉: 屌你老母an狗

自己整cpu都叫不思進取? 好high tech wo

咁電話黎緊既突破位
的確係5g
當5g 普及我諗會帶到好多新既野比我地
只係暫時未見到

Apple 發明長方形，apple 發明5G，唔係咩？

樓主就係想見到冬甩型嘅新電話，你係咪串鳩樓主

你成段野咪就係講緊到左樽頸位

講創新，而家apple連小米都不如

iPhone出之前無其他廠出過Touchscreen電話？
多功能電話？有自己OS電話？
根本全部都有

" 我唔識講英文呀！"

點為之耐用？ 3310？

Apple 依家行軟件創新將電話智能化

有幾智能 手機2020年個相薄仲係低低能能咁

淨係For you 背後都好多AI ML 野 People/ place/ group 背後嘅technology 都唔簡單

真

an 自己都鳩hea 自甘墮落有撚計
我都想an 好似AMD 咁出力 一下掃值intel 同 n 記

因為以前ios功能比較少同比而家更封閉
問題一定少
隨住越多功能加入同開始開放一啲system access
只會越黎越多bugs
呢個係現今技術無解

雞蛋裡挑骨頭 有新野你就話係marketing黎 有咩用
咁120hz refresh rate係咪marketing呀

離開唔到multi touch都係十年如一日

其實呢班人咪即係
屌緊呢個世界無進步
問佢有咩高見時就話唔知呀
總之你無新奇嘢俾我用就係垃圾就係仆街
無新奇嘢就全世界人唔准用微升級iphone

老老竇竇iphone除咗一開始touchscreen, gesture control之外，根本都無嘢係好創新

預其晒咁多時間屌
不如真係棄用算
間公司廢有乜好屌

用電話用到咁on9係咪得香港先係咁

依個我就唔認同
以前SJ對產品嘅堅持已經無晒
軟件我都重可以賴
但硬件每年都會有問題出真係接受唔到
今年係我用咗十幾年iPhone第一次乜都無做過燒咗底版

樓主你向連登講呢d無用架 呢度大把idog
慘在佢地連android 出左d咩都唔知
每年都對住部同上年一樣既機向度打j 向佢地眼中無創新呢樣野
其他廠整左d新野出黎 佢地會話有咩用
之後都apple跟 佢地就會話好撚好用好創新優化好好

你可以唔認同
但我講嗰個point係真

同埋以前係SJ以自己作為消費者角度去設計部機出黎
同而家以錢為前題

已經唔同晒
用環保而唔俾火牛你，但跟條type-c頭俾你
而你要快叉到就一定要買佢20w火牛
又落晒晶片

以前點可能發生

講左咁多年，咁多個post
到底有冇一張清單係用家想要的野？
先唔好理蘋果做唔做到，我哋iphone係硬件和軟件上到底仲可以點？
1. 加番Touch ID

冇錯
根本成個哲學同文化都唔同晒
以前你啲野有少少問題肯定俾教主鏟到上天花板

咁你買唔買？
買就算啦

以前blackberry 咪又係身份象徵
到最後都係淘汰左

但影出黎有一浸嘢，有啲朦朧

Sci-fi 嗰種都未有就到上限

近期faceid技術係唔錯

其他一般

到時係問米婆起台介紹新iphone

我想部電話有核能

出左話我知, 其他野我已經唔CARE

無問題架
本身個場都係黑蚊蚊
都襯番個職業

開大少少冷氣令個場陰風陣陣就得

新技術係要慢慢tune架啦
事實佢係做到

根本Apple 醞釀緊Apple Glasses

Software 幫佢試緊ARKit, WatchOS
Sensor 就LiDAR (and related applications and algorithms), computational photography; and AirPods
Hardware Apple Watch S series System in a Package (SiP)

以Apple Watch 冇真正對手黎睇，Apple Glasses 嘅門檻衹會更高更難追

樓上有位巴打分析得好話佢撈埋相機加電視
Apple TV 唔止自己仲俾第三方接入

其實睇到佢方向都主攻緊consumer electronics, 基本上家電audio/visual 影音同控制都有齊 有HomeKit and Apple Arcade

下一步除咗貼身嘅眼鏡就係Apple Car
呢2個方向至少夠玩十年、十五年

你問Tesla 幾時唔駛叉電
幾時油王同能源業大財閥俾你以後唔駛交電費好過

要講創新
其實真係冇得比

嗰陣iPhone出現
係將成個電話生態改變
變到touch screen 有app
電話開始變微型多功能電腦

宜加越嚟越難
智能手機咩方面都差唔多越嚟越完善
相機 屏幕顏色 等等
雖然次次都係改下相機
但係其實一年出一部機
真係冇咩可能有大創新
又要迎合市場 又要出糧
都算係咁

下一個有得比嘅創新可能要去到電話植入大腦

以依家手機嘅發展
2-3年換一次機都差唔多
中間冇換機嘅年份可以買其他嘢玩
例如錶/平板/電腦

不嬲都發展慢要2、3年換先ok
以前4s上5
5s上6 一樣冇新意

問題係普通人連FF 都FF 唔到新功能，更咪話去研發 （連方向都冇）

呢個情況難怪有人希望有SJ 出黎打救 至少leader 知要去邊

今年買左ipad air 4 都唔係好想買12 了 感覺無新野推動到去換

"屌緊呢個世界無進步 問佢有咩高見時就話唔知呀"
↑ 呢段野真係屌得好好
我都頂唔到果d反apple派成日響度屌apple無創新，
手機暫時去到樽頸係事實。

再上面有人話 "依家只係你唸唔到仲可以點突破 而唔係冇得再突破 "
諗唔到咪就係"樽頸"囉 d人得個屌字。

M字額對我嚟講唔係一個問題

每個年代總有彈出既領導者但aapl年代開始完 食老本 就算將重心轉移去service個邊都改變唔到呢個事實 但佢咁撚大間公司要收皮都要多至少20年

咁咪唔好用佢地，憎乜鳩。

市場上又唔係淨係得佢一間公司。

AirPods 絕對係高度創新既產品

其實呢，你呢d 9up真係唔駛成本，
同埋你又知人地無研究緊 "投影、全息投影"？
到人地研究到個技術自然會出黎架啦，
點解你覺得你會醒得過人地成間手機公司？(包括apple及其他公司)

呢幅圖講緊平時我地會用電腦做啲乜嘢
依家電腦可能已經變咗電話
咁不妨諗下仲有咩功能未加

唔係做到效果好好先拎出黎賣
其實對用家黎講唔會係個好嘅使用體驗
畀真金白銀買trail版嘅感覺

用到個「憎」字真係over咗
頂多咪話佢冇新意/食老本

可能Steve jo 活到而家 都回晒塘呢
人總有高低起伏 佢交得棒比Tim Gay
Apple 未來預咗是專注營運 擴大利潤 而唔係創新為主

要等Apple 下一次低潮 先可能有新一個Steve 出現拯救Apple

屏下相機 睇落係幾正，係一個好方向，如果將來效果成熟會係好好。

咪又係大把人買
駛咩用咁多經費搞創新

完全唔知你駁乜
認一d iphone冇嘅功能係咪咁難
話明demo機 咪即係向緊呢個方向發展
緊係唔完美 發展到影到清嘅係遲早嘅事
最少人地肯創新

其實arm Mac個改變勁過當年轉intel有機會反cup windows

反而D電話商停出新電話幾年 再出返你就覺得好大突破

淘汰咗自然有新嘅代替

Demo嘢收埋入lab做咪算
做乜要拎出嚟賣？

今日應該會變咗HONG KONG, CHINA

Steve Job 做present 真係一流。
佢會話你聽點解要設計一個產品，或點解要有某個功能
但而家全部產品都好似追spec

而家賣緊？ 柒少陣

iphone 呢d 野係steve job先諗得到，唔好話iPhone ,而家咩牌子既電話都係一d 新意都冇。不過講開又講，如果steve 仲在生，我地好大機會仲用緊5" iphone

隻錶擺明多舊魚啦.
Airpod 起馬一定有用

正, 真係有"投影功能"，上面果個人仲唔狗衝去買呢部投影功能手機？

認同呀，
真係個ios咋，
如果唔係就轉會㗎啦。

見到其他廠都有新嘢出，
都吸引㗎，
但真係對android無興趣。

依家仲要唔包叉電，earphone，
好撚憎咁做生意。

香港警察 -

你入去改變佢囉，做咩要屌人姐

如果你覺得連Z Fold都係一d新意都無嘅話, 咁我無嘢好講

>"個個都覺得Apple係身份象徵"
我又唔覺得用apple有咩身份象徵，
事實上apple野對普遍的人又真係幾好用/幾易用。
所以好多人唔想遇到android的"煩/問題"，都係用apple已經足夠。

香港人真係時間太多，其實一鳩唔用就得。

基本上係好多留意Tech野既人都會對apple有呢個諗法，係佢地角度，每年既新電話就係要張當下所有既新科技一野轟晒入去個電話度，嚟出嚟賣，用家用落唔得又係俾人屌，屌人要佢地做白老鼠之類，之後改進少少又會話無新意/食老本。

其實我覺得好多tech company自己內部一定會有佢地發展藍圖，佢地一定會有一個好大既大方向去行，然後就向個方面做R&D。一年出一部新機，有時我會諗一年之耐可以試幾多新野。

其他廠有咩新嘢吸引到你？

Elon Musk 做嘢時一樣有人諗緊nuclear fusion
同時又有人諗緊點清潔地球
又有bio tech 公司諗緊點anti aging

人類文明嘅發展唔係淨係圍繞一間公司一個人物轉動嘅

咁所有公司發展到一定程度就會到頂
我覺得自從Steve jobs死後apple已經走緊下坡
而家只係等緊一啲更新既科技去取代佢啫
花無百日紅啊

人地蘋果班n展仔先得百萬年蘋起薪點
點似得係毒男台連登仔咁秒薪千萬, 見解咁insightful

所以條鄙視鏈係
連登仔 > 手機台職五毛打手 > Silicon Valley n展仔

而家係針對緊佢呢幾代冇新意
同佢有冇研究緊冇衝突

你諗下如果iphone12已經有
有幾多人會狗沖

樓主信念唔夠啫

>"你諗下如果iphone12已經有 有幾多人會狗沖"
你指有乜野？有Projector？

講咁易咩，每一次進取嘅空間都越嚟越少

但問題apple會出啲半桶水嘅嘢咩

到apple出摺機嘅一日，三星已經累積咗好豐富嘅經驗

諗都諗到
市值最高嘅企業點可能大變
創新完無人埋單邊個負責
批評AAPL唔大變同批評Berkshire唔識買TSLA賺錢無分別

本身iPhone 未出前 手機已經向相機進發
地圖都好似有 但效果當然無咁好

apple 好進取wor
尤其係cut cost 方面

同埋暫時成個電話界 都無人威脅到佢 /其他廠都無突破性的技術
全部都係外觀上的改進

反而小米進步得幾快 快充技術已可以達到80W
將來可以取代有線

apple以前係創新
但同時佢係唔接受失敗
d技術一定係成熟先用
而唔似其他廠為用而用

衰d講其他廠好多新野都未成熟
格硬放落去做selling point
例如好多90/120hz mon // 1億像素相機
ipad pro出120hz真係有需要先加落去
(用枝筆寫野畫野好跟手好正

就算我係果粉死忠，都覺得apple就收皮

只係未有野取代到iOS同埋apple既品牌

一樣有啲唔係，我覺得佢有好多嘢唔成熟哋取消囉，例如3.5mm同macbook pro嘅usb-a

其實我依家都唔明3G/3GS/4個創新位喺邊
嗰陣已經有人串緊iPhone落後過Android

3.5mm唔成熟
明顯佢當時已經研發airpods到一個地步
先決定取消3.5mm

唔好介意殘體

airpods簡直係一大創舉
apple好多令人錯愕嘅決定
背後都有好多好多研究先做

公司越大，越難接受產品失敗風險。
通常啲新嘢都係二佬或者細廠開發，之後大廠就會收購或抄襲。

呢個情況唔止電話界，各行各業都係咁。

所以，屌你apple，開間子公司做新嘢啦！啲product 好悶呀！

Apple smartphone上唔會再自己開新線咖啦
Samsung LG 摺機轉機 開新線可能吸引到 1-5%人
價錢嚇走果5%一半，R&D 同機Cost又貴 ，對Apple係吃力不討好喎

反而中階低階，求其對粒殺手級SOC入去，食你地30%-50%客已經大賺
再唔係搞鳩你Note系列個成熟市場個成本效益仲低。

以我所知Steve Jobs其實唔係盲目追求創新，而真正目的係追求apple 成為生活必需品
其實事實上市場都唔係追求不停創新，而係質素同形象
其實只要提升到生活質素，其實創新係其次
Nokia,motorola個d冇試過創新咩，但最經典既手機住住都唔係古靈精怪個d手機

快充同無線充
2樣野喎
唔係快充就發展到無線喎
支那廠嘅高W快充
主要都係靠佢個插頭升壓處理
其實就等於macbook 充電頭炸嘛
一唔用佢原廠個充電頭即刻龜速

如果冇嘢取代即KO 佢
咁佢點收皮

apple
由第一代iphone開始都唔係創新起家
例如一開頭touch mon //touch id
其他公司都出過
只係太廢/未成熟
而apple一出
已經係夠成熟 /大部份用家用落都冇問題
例如oled mon 本身都有廠出左
不過又燒線 又好多問
apple一出 呢d問題基本冇
係有部份人話會閃 睇耐d眼痛炸嘛

憎咪唔好用 that's all

咁睇
其實我覺得iphone定位從來唔係for年年換嗰啲人
多數都係隔幾代先換嘅人 e.g 6s>12
隔幾代先換 對比部舊機 就當然覺得部新好咗好多
都係個外表小小唔同 相機好咗 粒U快咗 電襟用咗
但其實有咩新或者前所未有好驚訝嘅function真係講唔出

多人買可能係因為個ios
身邊啲人都愈來愈多apple野
最初一部iphone 整整下就買多隻watch 搭多個airpods 再加ipad/macbook
用慣咗就唔想再轉 亦都對android冇興趣

依家要單獨
取代iPhone
取代Mac
取代iPad
取代Apple watch
取代AirPods
都可能唔算難。

但係一夾埋一齊就咪搞
分分鐘最近已經係MS

AR, air play, air drop, apple pay... 軟件創新都係創新呀~

難分曲與直

佢淨講iOS
我送埋iPadOS 俾佢都衹不過係iPhone, iPad

根本連登過#100 個回覆已經冇得深度討論

講返「進取」我覺得要搞cellular radio 先會有突破
而家cellular radio standby 都用太多電
之前Apple 有高層專整radio 都走咗，而且黎緊幾年都簽咗約用高通baseband, 即outsource 咗radio 核心部件，即唔會呢方面有大突破

其實都唔算
隻錶比較偏向身體檢測方面
你有長期病暈係分分鐘

救你一命

仲有供應鏈問題
可能下一、二代有埋120FPS Dolby Vision Video 做佢個iPhone Pro ProMotion use case

甚至可能A14 本身都夠力去拍120FPS Dolby Vision 唔駛限死60FPS

某前部門主管講
條友仲要係呢方面嘅主管，教主係好親力親為

vrr 再加大少少粒電咪搞掂囉

如果apple 真係出摺機你係咪真係覺得咁係進取先
跟本到左樽頸位好難有咩新科技擺入去

點睇公墓猿咁黃都未改變到個正苦

講咁多都冇用，咁用番android 囉，大把選擇

我淨係知到2020年 an廠仲係跟住Apple黎抄 留名下次Samsung cut 火牛同earphone

宜家都倒水咁倒啦 每次大更新就係咁

聽講Sony有touch id 喺個on off button到。

你知唔知咩叫新意，你iPhone 之前用緊乜電話，只要電話一日離唔開用lcd screen 都叫冇新意，明？而家就算乜 fold 都好，都嘛係mon 越黎越大，唔理佢用幾多塊，鏡頭越黎越多，性能越黎越好。但呢d 唔叫新意囉，呢d 都係iPhone 個idea 發展出黎既野

電話都到咗樽頸位仲有咩好講

d apps先係萬年不變

實情係iphone落後人幾條街

我部五年前嘅S7 解像度仲高過今年嘅iphone 12 pro

拿拿聲搞到真全屏 先講到上限啦
個死人m玩左就5年

唔係每個phase都可以有好大既突破
依家smartphone已經好大程度滿足到大部人既需求，我覺得係Over左，唔用/少開既app已經佔電話大多數

有班忠粉吃屎吃出一面享受既樣
俾你都懶得搞咁多繼續屙算啦

其實iphone 12 個magsafe 係有dd potential 發展配件個market, 如果接受度高應該有唔少野玩。
有d 似moto 同LG 早幾年部可換配件既手提, 不過佢地user base 太細, 搞唔起

大陸機做左啦好似? 哩個純粹係技術同平衡問題, 做到又有幾創新?

舊文
SONY 幾年前已經用緊側面開機制做指紋解鎖

入面d人話完係太完全，成日解鎖fail.

但至少佢都有試過，
同埋都有其他公司出個touch id喺個mon到。
唔知touch id得罪咗蘋果邊到，
係要整死佢全面face id 。

如果咁易搞到完美真全屏，你慌無人大搞咩

iphone 出之前手提電話都已經係樽頸，所以先話steve job 勁

又係拎一個數值打飛機的an撚
其他spec就無視。

我叫Apple做左先好叫自己差唔多到上限呀

因為 face id 好用過 touch id 囉。
mon底touch id其他公司有出，但暫時都係不完美，聽聞用mon貼就已經好易fail。

下一個世代都係值入腦
電話已經out

每年盂蘭節press con
撘個神功台過佢

Apple:我係不思進取啊吹呀，慘得過大把人用我？

Android旗艦級新機官方價咪又係咁上下貴
不過冇人買太多蟹貨先快速直插啫

解像度=mon質素？

Iphone 由領先人地兩三代去到落後人地一兩代
如果iphone 係keep 住創新嘅話你會見到
真全屏 Under display camera
Under display touch id
120hz refresh rate
同埋核電，可惜冇一樣做到。
但android 機已經差唔多搞掂，5g 亦一早已經有，下一兩部旗艦好大機會四樣有齊。而當iphone 13 仲係差唔多樣嘅時候，除咗ios仲有乜優勢，有乜資格話自己領先人地，講出嚟唔覺得自己柒架咩

全面mon，開窿mon，120Hz，超聲波指紋，唔同鏡頭combination，Note有藍牙筆，Reverse charging
層主：我睇唔到 我睇唔到

外觀
機械鍵盤（部分）
144hz，100%NTSC Screen，
指紋 甚至樣（類似face id）解鎖
Tocuh Screen
surface筆
Type C, DP, PD Charging
淨係用「快咗」兩個字嚟形容

apple 訂單多左 理閪得你

有幾突破
佢個frame高過個玻璃少少
所以咪硬淨咗
講到尾咪又係玻璃
睇下jerryrig先

屌你老母apple 120hz呢？

個死人M字額真係最大敗筆，竟然4年用同一個design

我又唔覺得電話要出埋d古靈精怪野
咩摺mon屏下鏡頭,大陸機最興架啦,技術未成熟九成都係試驗品

真
ifanboy表示失望

條友係字典黎，解釋緊咩叫「樽頸」

一個4k一個1080p你話呢?

戇鳩都識揀4k

不過班井底之蛙一定話: 人眼分辨唔到唔需要用到

Android 已經有屏下指紋，屏下鏡頭。iphone仍然冇指紋＋m字額

4k但色域低嘅話一樣可以係廢mon

講得好
下次入馬場幫你叫啲輸咗馬嘅人自己落場跑

不如你講下有咩spec iphone勁過an?

120hz?
8gb/12gb ram?
屏幕下touch id?

唔好意思， 唔記得咗I 機冇呢啲嘢， 冇得比較sorry

咁X之後呢

色域都一早屌打咗幾年了 仲攞嚟打飛機

知唔知iphone個mon製造商係邊個

你知唔知samsung同moto堆摺moon係唔耐用?
太大力壓/手指甲太長 閂埋時有硬粒 都好大機會整得爛個moon 要就住就住用?

你揾3310黎比時係咪覺得自己好有趣?

條友失憶

舊電頂唔頂到半個鐘

唔係講緊邊間製造商
只係針對佢4K vs 1080p呢個比較啫

Liberal = 人類文明毒瘤

咁華為係咪都叫自己整 係咪都好high tech

請問你針對咗啲咩

1080p>4k?
笑咗

因為對於消費者 呢啲唔係deal breaker

解像度唔係唔重要，但佢只係其中一個指標
可以睇返iPhone XR 828P VS Pocophone F1 1080P mon盲測

咁你話一個4K一個1080p on9都識買4K嘛
但如果4K柒色同1080p靚色比較
啲人仲係咪一定買4K呢

其實你有冇睇android電話㗎

其中一個原因就係太多冇腦ifan護主

不願承認iphone喺度食緊老本呢個事實
落後人幾年都仲咁囂張

係咯，大段字只得解釋緊。

咁有咩CPU打贏A14

有啲大廠係可以做到4k 100%色域， 你話呢？

你係咪想用年頭出嘅嘢去比較年尾出嘅嘢

iphone 3g冇得轉wallpaper

佢講果d 技術完全分散式發展，質素又參差不完美。

「SJ年代明明好創新」

明明係你一開始淨係拎resolution嚟講

利申用緊Xperia 1 II同iPhone 12

我係指你拎S7果部的一個spec黎比12pro係戇鳩

FF MODE: 上面條友會話： 唔理啦 照出啦，創新嘛。

因為上面有條友講 【 4k色域嘅話一樣可以係廢mon】

可能佢金魚腦冇計

iPhone 2G被批評冇3G
iPhone 3GS被批評咁遲先有video recording
iPhone 4被批評FaceTime將video calling當新嘢

iPhone OS 3先有得用cut, copy & paste
iOS 4先有得轉wallpaper
iOS 4先有得create folder
iOS 5先有Notification Centre，被批評抄襲Android

以上都係SJ年代發生嘅嘢

唔知邊個金魚腦多啲

已經cut緊

如果用 現代an機嚟比嘅話I機好多嘢都冇得比sorry

咁apple個cpu技術明顯係領先

你唔cap埋邊個講呢句嘢?

正當我仲喺度講緊4k同1080 p嘅時候 明顯睇到有條友無啦啦提色域

不知幾撚進取，唔係點撚樣諗到cut你充電耳機，賺到盡

佢都係based on ARM
同埋Snapdragon新嘅都未出
最新都係一段時間之前嘅865+
就算領先 都係好短暫

所以由頭到尾係得你拎spec打飛機

佢自己研發用自己核，成本平好多，長遠一定係對公司有利，咁叫不思進取?

定係你想捉字蝨？
句嘢係表達緊有條友無啦啦提色域先啫
不過你要捉我都冇計， 估唔到淪落到要捉人字蝨

我講色域有咩問題？
我補充緊你話「高解像度=高質素」呢個論點嘅不足

所以我咪向師兄你請教， 睇下有咩Spec I機可以屌打an 機

等我冇得打飛機

點講好呢， 我從來都冇講過高解像度等於高質素， 我只不過係拎兩間品牌嘅解像度作比較

不過多謝你補充

iphone用嘅技術完美未？

galaxy s7唔係4k喎

俾人感覺上iPhone係一定係矜貴保值過Android

真心問An 機有幾煩
利申 以前用an 而家用ios

咁我真係好想問 咁細個mon
4K 同1k 人眼真係睇到分別？

新時代下樓主大有前途

可能有誤會， 我係想用誇張啲嘅例子做比較， 高解像度同低解像度大家都知揀邊邊， 不過從來都冇話過 s7有 4k

睇到，不過唔會係大多數人考慮嘅嘢

同一個樣m額用足四年都淨係apple做得出
佢睇死啲用家脫離唔到佢

點都有少少
不過1080p其實都夠
2k當然較理想
4K我就睇唔出分別

一般用就唔係點睇到， 不過你上youtube開條4k嘅片嚟睇就知分別喺邊

不過我都想問返你， 80%色域同100 ％色域 一個普通用家又分辨到咩？

有呀，將lg隻透明mon加鏡頭囉
難題係鏡頭畫質係咪keep到

要有一個新對手出現, 技術領先20年先可以打低apple
好似當年apple vs nokia

你硬係要將個定義定到咁窄有乜好討論，按你咁講落去要去到腦波操控同3d全息投影先叫新意

電話
相機
銀包
信用咭
八達通
各種會員咭
銀行 token
手提電腦
手提遊戲機
車匙
機票/ 火車票

你想像下5-10年前你出街玩，或者做野，或者去一個短trip，係要帶上面呢堆野，今日已經全部整合晒一部iphone入面

對我黎講佢每取代一件小工具都係一次重大創新

Apple Pencil先最撚勁

SJ仲在生 兒登仔都係日日講
iphone終結者
apple已死架啦

有咩分別

1080p應該對九成用戶都夠用
大如Note 20U 7寸咁滯
用1080p我都唔覺得粒粒feel

我手上嘅Xs max 同note 9幾乎同一時間買
安全問題，兩部都update 到最新version
但係xs max到今日仲係咁順，note 9已經lag得好明顯

一般真係睇唔出，你唔會不停睇4kcontent，平時上網，睇ig，根本唔會有分別

而且睇市場反應就知，啲廠已經唔會盲追高像素mon
SONY幾年前已經出過4k mon手機，所以唔係技術問題，但至今大多數旗艦都係1080，2k就算

相反幾間廠而家就追緊high refresh rate，就係因為真係容易睇到個分別

對以前的蘋果來說是剛好相反，Steve Jobs從來都是在告訴大眾需要甚麼而出甚麼，而不是市場告訴他要出甚麼產品。

AnFan 幾時先肯用 一部 android 機黎同iphone比較，而唔係用十九幾間廠，一九幾個機型嘅個別feature 集合埋一齊當一個個體

常見謬誤：
A品牌有XXX、B品牌有YYY、C品牌有ZZZ
iPhone以上都冇，所以iPhone落後

4K同1K睇唔分別? 你盲架?

咁就唔好話Apple無「創意」啦
同埋An俠恥笑Apple cut 3.5mm
個mon無左一忽、笑個鏡頭好肉酸
自己又中返回力鏢

咁apple有咩新嘢先

所以我咪一直冇換電話囉

咁唔通創新就係摺mon膠片扮玻璃，手指甲劃都花咩

從頭到尾我只係話唔應該為創新而創新，有gimmick 無實際，明明唔成熟就出黎呃錢等第二代第三代第四代

研發成本平好多
笑咗thx

同埋我幾時有話佢不思進取
我係話佢唧牙膏啫

外觀方面真係，係佢自己放棄左？

舊iPhone 有個不成文既隔代（每2年）改樣規矩，但由iPhone 6 開始就無左，iPhone 6個樣一用就用左4年...

你講得無錯
所以Apple已經由創新變到依家炒冷飯
正如Lv hermes一樣 佢地唔洗創新都有一班fans支持

你幾時見到我用fold, wing去講
咁淨係換下soc, 加少少ram, 換啲勁啲嘅防水雙面膠就當新機呢？算唔算呃錢？

同意

steve jobs 係改變世界既男人喎
佢令到全世界都用smart phone
呢啲人100年都未必有一個

依家apple 表現作為一間商業公司有幾不思進取啊？
食撚哂market share
全方位product 綁死消費者消費行為

仲未計佢appstore壟斷得幾恐怖

連登仔

屎窟鬼喺steve 走後不停清洗steve 留落黎的班底， 換晒自己啲垃圾上去

其他人等緊第一名既作業黎抄，點知第一名都冇做作業要抄其他人

所以apple 會用update ios 整慢舊機， 新機又出新細電， 製造新的問題逼人買配件去fix , 等佢下一部機有進步空間

你去整個新連登囉 做乜要上黎連登姐?

8plus開始緊第4年仲係新機一樣咁

我明樓主意思
簡單D講即係11同12近乎冇分別
有D人可能會辯駁已經樽頸乜乜乜
但事實上其他廠未樽頸 仲有得創新 點解APPLE會已經樽頸 ?

而且大把人仲用緊大額頭大下巴機
對呢啲人黎講改變其實係大

想問其他廠係乜野創新緊

年經

其實唔同, iphone前嘅touchscreen係電阻性, iphone起先係電容性
由用指甲/專用筆壓落個mon控制, 指腹控制唔到, 變成只要有手指就控制到, 反而壓落去冇用, 兩種技術完全相反, 當時真係apple先實現到

而家iphone反而冇乜呢種畀人感覺突破嘅技術

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

而家講緊iPhone, 硬件黎喎。

佢哋講緊堆水魚機

我覺得依家得三叔摺mon算係新嘢
其他都只係improvement

又死人封神論

曬撚氣啦
一部電話你仲想點樣發展
咩都去到盡啦

實有啲傻閪話當年你用3310都無諗到電話可以得個mon 又盛
又你同我都諗到就唔係Steve Jobs 又盛
當年開始有輕觸 開始電話可以上網
科技仲係有大進步既空間同電話既結合
咪可以有突破囉
而家再發展既都淨係得速度 影相靚啲
攞出街既電話功能以現今科技已經去到盡哂

M字額絕對係deal breaker

睇得出
但點解要憎佢
你可以唔付出任何野響apple 身上包括感情

好撚煩 成日講以前點
你活在過去？

你做佢股東咩
咁上心人地點
成日都講個死人好勁

Samsung Z Fold 2?
LG Wing?
Under screen fingerprint scanner?
Under screen selfie camera?
100% screen to body ratio?

極多 an 機衝破緊本身手機嘅物理界限
極度進取、係得蘋果不思進取
唔識唔好亂講嘢

上列工具有邊一件唔係硬件？
Iphone以硬件做載體同媒介，加上軟件配合，先代替到呢啲工具

死J硬件有咩用？ nfc喺android有左幾多年，到而家有咩用？ 但偏偏就係apple用成熟軟硬件配合，變成左apple pay同代替埋八達通，先有nfc嘅an反而因為搞唔掂security 問題食唔到八達通落去（除左shamesung，不過冇乜人用）

重點係佢作為一件工具，點去改善用家嘅生活，先係進步，而唔係塞d冇鬼用嘅電子玩具落去純粹做卓頭

巴打講得好岩，以前既Touch多數用筆 , 而且個感應差到仆街
WINDOWMOBILE 既多功能電話，系統裝到程式 , 但諗返真係用垃圾黎形容。
當年既IPHONE真係先河黎。
我由WINODWMOBILE 轉第一代2G 既老屎忽
誇D講 , 當年佢改變左個世界。

利申: 工作關係 ， 而家雙修

每樣野都有接近完美既時候
好似電腦hw咁
每次出新就係比上次快
比上次好少少
冇可能為左創新改變上億計用戶集慣
賺到錢才是好公司

摺機只係一個比較有趣嘅嘗試，暫時未叫得做一個真正突破

摺機表面上好似令個mon大左一倍，而摺埋時細左一半，但同時部機係厚左一倍，整體體積同重量都冇變少，只係型狀唔同左，反而而遷就佢摺而浪費左好多空間，多左連接線，多左機關亦令部機變得脆弱左。 暫時仲未有構造出一個概念，摺mon機點解會優於一舊磚頭

明明ios抄android嘢抄咗幾年

Apple 唔進取 咁其他牌子亦唔爭氣 冇創新到全部用家過檔

小米研發中, ZTE 有一部咁既機但唔係完美...

我覺得Apple係想做啲大家都afford到嘅嘢

好似Samsung啲摺機咁，貴到仆街
屏下指紋又唔夠快
整到個mon有個窿又變咗解鎖唔夠安全
兩個mon又好厚重
黑科技高像素又用唔著，張相鬼死咁大，又唔會有人zoom咁埋再crop

唯一諗唔明係點解仲係60hz mon

想試新嘢就買an算，我買Apple淨係想用部好平衡嘅電話

代代都創新
係咪有咁多貨先
似終都會有d樽頸位
你會唔會expect d 車
代代都會有新突破先
Tesla 新款咪又係升spec

同埋apple watch
AirPod 一出咪又係俾人笑
結果而家呢 咪成街都係
佢改變左你部分生活習慣喎
3.5mm 耳機都少人用左啦
消費習慣就我個人嚟講
我而家都唔拎cash出街
都係因為apple pay
咁係呢個層面又算唔算不思進取

我唔會話佢好創新
但又味至於講到咁差

100年幾百幾千個 lee d人啦 咪玩啦 吹到
發明 手機 電腦 大撚吧

結果現家ipod咪死左
睇下對家Sony嘅Walkman繼續出新機

咁係因為Apple擺明做低iPod啫捧高iPhone
依家iPod連spec bump都懶

屌你咪唔好用囉
依家 iphone 係最好用 fit 哂9成人。

咁咪叫創新 創新就係試新野 你唔試過整點會有未來成熟既技術 Apple家陣只係將android一早有既野放入自己度 已經講唔出創新

MacBook繼續冇touch screen都叫創新
ARM嘅話Microsoft都出左
不過的確如果Apple都出埋
可以推動成個市場喺arm software嘅研發

好同意你講摺機個個部份
唔單止唔afford 而且唔流行
同埋有時候比較應該公平啲
成日攞一系列An機同apple比
就算淨係講Samsung 都攞旗艦機黎比
如果摺機呢個賣點係掂既 就流行左
一早放咗落旗艦機度啦

每次都話apple已死
成日都話M額柒
但事實係好多人都接受M額同開窿

Apple唔少地方我都覺得有問題可以改善架
但係An俠好鍾意雙重標準
M額就柒 開窿就冇問題
屏下指紋就新科技 Face ID就話諸多不便 舊嘢

又話android 7成市佔既，點會係app store壟斷

你要知好多嘢都供應鏈買返黎
例如俾銀行屌嘅S10 指紋
或者iPhone 12 粒5G baseband

當你行入腦場就一大堆時，呢樣嘢係咪值得吹捧嘅技術 比你做procedurement 你都識買喇 何況某供應鏈大師

講咁多你咪又係買
就好似講到泛民幾衰幾衰點販民
你都係投佢地架啦

apple 無創意都算

ios 愈黎愈多bug 同食電真係好影響體驗

真金白銀去試d唔知有咩用嘅新野，我只可以讚你真係一個好樂意為科技界貢獻嘅高汁用家

可惜大多數人都唔係

兩邊系統完全唔一樣，好難一兩個新功能就令人過檔

功課，唔係作業

我反而想知 除左你講呢樣改善左你少少既生活 r唔講成日向街見人拍唔到卡 重有咩係Android做唔到 屏下指摸有未？個垃圾相簿試分開d相未？用itune入既相就咁del得未？想輕鬆開個pdf得未？屏下手勢有未？ 所謂既成熟技術咪又係炒人冷飯 見到第14代ios先有widget 真係笑出聲

喂，咁而家係講緊iPhone 冇新意喎，緊係講硬件啦。鬼唔知而家iphone 係玩佢個os, 唔係話死唔死j 硬件問題，你講果d 係屬於改進，唔係叫創新囉。

換個角度講，睇市場。當年nokia 仲係世界電話一哥， Motorola Sony 仲係好紅果陣，一部iPhone 收晒佢地皮。如果而家有間廠出左部電話，可以令人諗都唔諗就即換，掃晒apple samsung 呢堆賣電話既業務，咁我就認佢係創新。

真 啲人睇一間公司正係識睇佢嘅某一樣產品
當一件產品進步停濟咗就會覺得間公司已死
但有冇留意過 apple喺 iPad, silicon, AirPods嘅成就？
仲有點樣透過arm技術 令ios同macOS邁向緊互相相容？

再加埋爆炸割席機制

某某爆炸 != Android 爆炸
某某有八達通 == Android 有八達通

你講嘢咁撚似大陸啲死傻閪，一聼到人話共產黨點衰，即刻話“你咁叻你入去改變佢lor"

好多人用電話都唔追新款
iphone算係好慳用既牌子咪一直用囉

慘得過賤種ifan dog明知無進步都要一年一步

色域其實大家都跟緊Apple最先出嘅 P3, out of range 嘅嘢唔單止冇用仲會失真
但color management 就完全比下去

窮學生讀多啲書好過晒時間去J 自己一早end of support 嘅舊機

CPU

Single thread performance, multi thread performance
Perf per watt

認真，我部部an flagship都有觀望

嗰啲黑科技啱用咪去馬囉，如果你係需要嗰樣嘢嘅，就點都要買

但係有時好本未倒置，屏下指紋係就係增加屏佔比，但係又有時唔安全到銀行app都用唔到

我唔怕無創新，最怕中伏，都係用iPhone算
講真，新部12 6-/7000 有最快chip set，其實我都接受到

iPod係俾iPhone打死咗
依家嘅Walkman係for音樂發燒友

其實冇分別
衹不過SJ 走咗多咗個口號俾弱智仔鳩叫

N 樣批評面同N + 1 嘅分別

搞返個指紋解鎖，同舊電提昇40%,我即刻轉返iphone

TOF 上年大陸機已用緊, 係新野咩?

講到iphone唔貴咁之前咪一樣賣成萬銀 重要係炒冷飯
講緊創新先搵摺機同iphone比咋 睇清楚先啦大佬
btw 屏下指紋已經好耐 無人講新野 雖然iphone重未做到

冇可能

一早end of support 嘅S7 都屌打12 Pro
你斗膽話機皇Note 9 lag?

一早講手機台鄙視鏈

中學連登仔 > 連登仔 > 手機台職業五毛 > Silicon Valley n展仔 > Senior Management from Silicon Valley MNC

1. Apple Maps
2. Apple Pencil 第一代，要打橫吉入iPad叉電位。叉電時，筆與iPad未能align，不能同時平放枱面。

agr
其實係先有技術後有產品

好似樓豬話touch mon 3G 呢啲
其實係呢個技術當時已經開始成熟 先可以應用到落產品到
我宜家比你整到部9G電話 你出街冇基站其實一樣落返5G

你估Apple真係發明晒所有技術咩
如果係既話 點解每次Apple發明親啲乜 隔幾個月/1年坊間已經可以整到類似既產品

cellphone 到唔到樽頸我唔知
但好明顯宜家既科技未發展到可以出劃時代既產品出黎

講VR 個resolution 又未夠高 （起碼要8K UP 先唔會起格）
咁姐係CPU GPU 其實速度仲未夠
電池又係另一個問題 到時3個鐘打柴 幾勁都冇人會買啦

摺MON 直頭唔洗多講
隔離幾部機咩情況大家可以見到

留意返我唔係咩果粉幫Apple 護航
而係針對所有電話宜家個情況都係咁

Apple嘅創新係追求使用體驗嘅進化，所以佢用Face ID取代Touch ID，當然你可以唔認同，尤其係依家人人戴罩。
講Android嘅創新，一般都係外型上嘅突破，對實際使用體驗無乜幫助，當然呢樣嘢又同Android碎片化息息相關，因為每間廠嘅創新方向都唔同，軟件同硬件之間嘅整合程度只能靠廠商寫ROM嘅能力，好似三星嘅摺芒同LG嘅雙芒，究竟對實際使用體驗有幾大幫助？功能延展性同發展前景又有幾大？好似三星當年一早玩緊嘅隔空觸控，到Pixel 4又俾Google以3D雷達重現，不過今年就縮返落老母個閪度連個臉部解鎖都無撚埋

利申雙修撚

屏下指紋
冇，未成熟用黎做乜，我搵到嘅新聞都係話samsung因為被投訴準確度太低想取消
相簿
佢有分相簿架喎，佢個library 係炒埋一碟，但相簿就類似tag咁嘅概念，同gmail差唔多。 唔明你個問題喺邊度，可唔可以說明多啲
Itunes............. 好多年冇用過，佢個邏輯係iPhone只係鏡像你喺電腦個master，所以有生之年都唔會可以修改。 但平時影嘅相入晒libary上iCloud ，都唔關iTunes 事
PDF有咩問題，係輕鬆開喎，可以簽名同打字添 有adobe個app就得啦，又係唔知你個問題喺邊
屏下手勢咩黎？ google都搵唔到 求指教
Widget就擺明炒，冇咩好講，呢個os野，只有抄同唔抄

老實講，呢堆野係屏下指紋比較有意思，值得期待下，不過做到全個mon任意地方都用到先講，單一個區唔好用，不如用返機側touch id仲好

再係咁steve jobs真係激到返生

AN狗就係咁
無事咪圍爐
有事就割

Face ID, 3D touch, Lidar sensor
其實都叫創新，不過無好嘅應用配合

iPhone 令到 3G 完全發揮到佢嘅用處，嚟緊係要一樣嘢真正發揮 5G 嘅用處，但絕對唔會再係 smart phone...

鳩諗可能係每一樣嘢都識自己上網，唔撚哂再用藍芽 pair 嚟 pair 去。

要核電買貨尾11Pro Max啦

唔係死忠一早要轉會啦。。。

如果話face id 都叫冇好應用我諗你衹係不滿佢因為安全要求而唔肯解口罩

但Android廠只係用ToF幫相機輔助對焦咋喎。

以前iphone有創新同極簡既感覺，而家剩低一身商業銅臭味

sj係由通話手機轉去智能手機，個轉變實係驚天動地架，而家智能平台換代了十幾年，點會再有當年iPhone咁驚為天人既產品出現先得架！

其實係有幾點,

1. 唔同 3G / 4G 年代, 智能手機仲係啱啱起步. 每個人都極快換電話. 平均換電話時間係 1.5 年. 今時今日就算係蘋果都三年. 成個智能手機市場更加係挨近四年+. 身邊仲有大把人用緊 6 / 6s / 7....

2. 對於 Carrier / MNO 呢個會產生一個嚴重嘅問題, 太少人上 5G, Capacity, Network Optimising, ROI 基本上係影響深遠. 最理想嘅情況當然係所有人嘅手機即刻 Support 5G. 但係大家都知道係冇可能. iPhone 用家平均數據用量比較多. 如果能夠將用最多數據嘅用家 轉移去 5G, 就可以加快 Refarm 3G/4G.

3. Apple 自己當然都有 Incentive, 多啲人 Upgrade, 尤其係 5G 捆綁式簽約.

4. 蘋果係唯一一個有能力大力推動成個市場嘅趨勢. ( 呢個係佢哋嘅 Market Power ). 所以MNO 非常之需要蘋果 Market 5G. ( And market the hell out of it )

5. 而且你睇返你自己post嘅 Video, iPhone 2G 一年賣咗 6M, iPhone 3G 15M....... 今時今日 Apple Launch Week 都唔止呢個數......

6. 關於創新嘅問題.... 蘋果從來都唔係第一個做任何野. Smartphone, MP3 Player.... etc (or even Wireless Headphone? ) ..... 但係佢哋係第一個會將嗰樣嘢覺得 Ready, Good Enough 然後先至 Launch.

7. 不過贊同 Steve Jobs 帶領, 好可能已經唔係淨係諗 Services.... Mac 機唔會俾人 neglect 左咁耐.

apple等步nokia後塵

下一個sj可能要再等二 三十年,由少年青年中年慢慢浸出黎喇

中興Axon 20 就係屏下鏡頭

年年都係傻鳩講 不思進取 蘋果已死
但佢依然全球top現金流既大企業

之前用s9+ , 得閒kill下apps，boot下機，睇下邊隻apps後台食電咁，唔搞過一晚瞓醒覺無咗十幾%電咁囉，又有啲窒窒地，無乜特別

主要係接受唔到摺機個價錢
賣返正常手機價錢
再睇返大眾嘅選擇先係正確

佢仲未做到最好...

當5G同AR技術普及
下一代智能隨身物係眼鏡
用手iPhone會比人笑

正常產品周期黎
呢d新搞出黎嘅野，要食晒以下呢堆成本 ：

高得多嘅deflect rate
專用嘅機器
人員培訓
買物料細得多嘅MOQ，變相更貴單價
R&D cost

賣到咁貴分分鐘都仲係蝕到入肉

咁叫唔同嘅話
好多所謂「抄Android」嘅功能都叫唔同

睇嚟你未用過舊電阻式touch mon
反應極慢，而且只有一個touch point
同而家嘅touch mon完全兩個世界黎

個分別就同大家都係移動工具，但騎馬同揸車個分別一樣

所以轉咗會了

Apple揀大機最高配置先萬頭 摺機要萬六喎
數數手指先啦
同埋所謂既創新比大陸機出先啦
成日話Apple點衰，轉個頭又跟，柒到唔敢睇

其實根本係成個電話業到左樽頸
講真而家求其一部低model既電話既功能都完全可以應付到你所有日常生活需要用既野
其實2/3年前已經係 如果唔係點會on9到1個鏡頭變2個
2個變3個
因為成部機既硬件上根本冇咩新野可以加入去
最多parts上粒chip勁啲/快啲 電襟用啲 外型上再靚啲/好揸啲咁樣

Magsafe 真係好on9 唔係講笑
拎起部電話仲係貼住 要用兩隻手
呢D 咁唔人性化既野SJ 唔會做

無論你覺得apple點不思進取
ios 系統暫時始終都係最穩定
直到有再新既系統出現
android 真係可以行埋一邊唔該。

變左銷量保證，硬件升級下就賣到仆街
咩創新都懶得搞

其實每種科技產品都走唔出呢條曲錢

機能遠超用家所需時，升級意慾下跌

Sony 返轉頭出返3.5 ， Nokia 大部份都有。

又係呢啲概念
諗嘢唔該經下大腦
同你呢啲人係冇計傾到

iPhone 近年的確係悶左少少
我自己買完ip7之後都無換過
但想講iPad pro同支apple pencil真係愈岀愈好
宜家上堂讀書手寫notes，打essay/assignment 全靠佢
成個學期因為部iPad除左考試做test一張紙都無用過咁濟，寫完啲notes又唔會唔見，因為iCloud坐車嗰陣唔想拎部pad岀尼咁On9打開手機都可以睇到
宜家無左iPad真係唔知點過
試問邊度揾返一塊可以好似真紙咁手寫notes同打essay既板
得閒無事重可以用埋尼畫畫，個screen又啱啱好成張A4紙咁大

一萬幾喺香港一定接受到
但真係太廢
一萬幾買部機返嚟要當條女噉錫住用
大力少少都有痕

Ching 做狗？

agree, face id真係好用過touch id好多好多。

係戇鳩先話揀4k
一個4k黑白 一個1080p彩色你係咪照揀4k
個mon除咗解像度重有好多嘢
唔理個spec幾高睇落好睇最重要

iPad Pro 最大分別 拎上手就用得唔駛搵touchID 位置

我同Apple support 個Twitter 反映咗叫佢俾Apple watch 解iPhone (正如解Mac 咁)
完全冇回音

從來只需要揀最好，品牌忠誠度根本唔需要有

你個天才咁易取代咩

iPhone 已死
但iPad MacBook Apple Watch 贏到開巷

點睇

其實最大分別就係依家嘅Apple著重利潤最大化多過創新
以前iPhone 4第一次用Retina display，係當時嘅旗艦規格
同一年出嘅iPod touch 4雖然價錢平一半，但係一樣俾足A4 CPU + Retina display，完全唔怕搶自己生意
而且一年只出一部就係旗艦機，唔搞閹割版

依家？所謂Pro版只係為咗快速將iPhone個價加到上8, 9千蚊，再左閹右閹整部平少少嘅垃圾出嚟填補以前旗艦價位扮冇加價，盡量迫消費者買最貴最大mon最頂級嘅型號
仲要明明已經有技術就係唔撚整俾你，好似touch id咁，留返下一代擠牙膏

咁你有無用過Apple個FaceID同An機面容解鎖？
以iOS出嗰陣計根本唔同層次
Apple Watch出嘅時候又贏Android手錶幾多？
咁叫唔叫創新先？

你用過window mobile 機未

超聲波指紋啲半成品都拎得出黎打飛機

你有冇用過㗎

好 我當超聲波指紋唔存在
咁其他係咪睇唔到

唔好搬龍門
上面嘅人明明係講緊要創新嘅產品
大家J到暈嘅第一代iPhone都只係令現有概念優化人性化(先唔談論個幅度有幾大 太主觀)
如果佢嗰種令現有嘅概念去優化人性化叫「創新」
咁而家Apple不停都「創新」緊

痴線，俾狗咬即刻俾人剝光豬

咁可以唔用
正如你Mac 都可以唔用

喂，搞清楚先，我idog黎

可能講得唔清楚，我係支持當年multitouch 比起舊電阻式係飛躍性進步

我就window mobile 轉 2G用家
大佬呀，根本兩個技術黎
先唔講電阻同電容分別
多點觸控螢幕 同 單點 你識分？
iPhone 2G 叫優化？ 你係咪搞笑呀哥仔
屌佢不思進取既人都唔敢講iphone當年唔創新啦
屌你未用過又講到頭頭是道咁
你不如講句 「整部iPhone 其實唔難算數啦」
你唔屌下AMD intel, CPU咁多年只係運算快左、多工、靜左、細左、慳電左，學你咁講真係唔夠創新
你又唔屌下佢地既。

明明個M字額可以整走佢
佢就係度拖

Apple 唔依連燈仔嘅標準去「創新」iPhone 就叫「不思進取」

blackberry定位係專業人士既名牌
apple定位係大眾既名牌 點同

明明就唔可以，夾硬屈人可以整走係咩心態

年年都有拆機，睇得到果個face of嘅元件係咁大舊

一係就好似某d an機咁，將上面成條bar位廢左佢變全黑黎修飾到好似冇m字額，咁真係好咩

Face ID *

好簡單
你答我FaceID叫唔叫創新？

至少喇叭可嘗試移去機頂

呢樣都係供應商嘅solution
間間廠想買都得

正如5G 咁

iPhone revived TouchID 可能要大半個screen 都感應到先符合佢under screen 嘅標準

我都係iOS用家
從來無用過Android 亦從來唔Care佢創唔創新 好用唔煩夠安全咪得
我只係想提出 屌Apple無創新嘅人根本無Ground 係基本邏輯問題

如果認為iPhone第一代叫創新嘅
Siri FaceID 甚至Apple Watch全部都係創新

相反不停話iOS剩係識抄/無創新嘅人 亦都無資格話iPhone第一代係創新

覺得iPhone第一代叫「創新」同時覺得Apple已經大不如前係完全邏輯錯誤

iPad 依然廉價

個Burberry 女人走咗好似啲嘢開始平返

你咁樣計iPhone從來無創新過
電容Touch moon唔係新野
iPhone背後個concept更加唔係

西女人走咗之後
啲價錢冇咁癲
但嗰幾年加價嘅遺害始終太大
依家啲嘢就算平咗都平唔到幾多

IPad算係Apple近年比較有良心嘅產品
雖然個設計都真係開始舊

睇返我上面嘅回覆 我唔想定義佢創唔創新
只係想講 「第一代iPhone好創新」同「Apple現時不思進取」係無可能並存

個個都屌佢 我唔知係咪有消息指佢係加價元兇

但好明顯 low tech luxury items 嘅玩法唔一定適用於high tech 訂閱服務同生態連洞嘅情況

我想同你認真，就係你一句黑人憎既搬龍門，你唔了解舊觸控式電話，未用過，然後斷言唔係創新，我打一堆字講你所指既iphone2G, 然後你睇都唔睇問FaceID.
屌你而家邊個喺到搬龍門，你訓醒未呀？
我已經唔想點應你，係咁啦，

喇叭移去機頂，係向上播俾人聽？ 定向前有條喇叭嘈喺頂篤眼篤鼻？ 移左去機頂又點樣上下同步做 stereo sound

一隻手掌拍唔響
就算西女人出橋當啲iPhone係luxury item賣
都要Tim Cook肯先得
所以嗰幾年加價搞到怨聲載道嘅責任Tim Cook一定走唔甩

雖然啲股東見到有錢賺可能會特別開心

Aggre 同感

你所謂嘅認真根本就係常識
電阻->電容式Touch Screen
照片對樣->紅外線3D掃描FaceID解鎖
依兩個進步有咩分別？咪就係Apple一直都無變過一直都係咁
如果你覺得2007年嘅iPhone係創新
2017年iPhoneX都好創新
相反 兩個都只係優化
唔存在一個係創新 一個係抄

Agger 其實你講得無錯
如果Android打機有iOS咁順我都唔會再用iPhone

其實係咪一定要外觀上操作上大幅度改變先叫創新呢...

Security呢？

蘋果未出iphone前已經衰過一次 , 本來教主已經主搞disney既pixel , 最後又要steven jobs返黎救命

發佈會明明講影相拍片仲多過5G
btw我都睇到r晒頭 明明係電話發佈會 係咪真係冇野講到咁先用咁大篇幅講個鏡頭

一年一獲，講真，真係無野講架啦

要講user experience 一定唔會諗到ios 先，勁唔方便

俾用戶自己揀已經得啦

agger

以前競爭對手咁多就一定要創新先有競爭力，宜家比你係市面上接觸到既牌子都唔知有冇十個，全部都係Android系統，可以話係得一個對手咁，仲洗咩創新，不如擠牙膏， 每年改少少，都大把人買

ios全部比人crack曬叫安全
利申，用iphone

ip12 貴$800
air 4貴$800

Steve jobs係俾佢自己創立嘅Apple踢走咗
之後唔掂，據聞剩返一年營運資金咁上下，先搵返Steve Jobs返嚟
佢重新掌權之後，推出咗iMac，但係一般人都唔係好覺眼，之後推出ipod，呢個犀利喇！事關當其時Mp3 player已經雄踞市場年幾兩年，當年係打敗咗walkman，大家對有1-2 GB 嚟裝歌覺得好神奇，再加上大量老翻，所以迅速搶佔咗市場，仲多咗好多人喺街聽歌
點知1-2年之後就俾ipod打冧咗
ipod-> ipod video-> ipod classic -> ipod touch
一次比一次屈機，其他公司只可以抄，完全唔係嗰皮
到咗iPhone，又打冧咗ipod touch

安唔安全從來係相對
一部iPhone一部An機 二揀一你會用邊部網上用信用卡買嘢？
安全帶都唔係100%安全 你會唔會因為咁覺得一架車無安全帶同佢一樣安全？

gphone 部機比人睇曬
周庭部機解唔到

唔好講班狗拉低水平
講返美國 FBI出過信告Apple唔提供Backdoor去Track罪犯
除非FBI幫Apple賣廣告啦

因為不思進取

咁咪即係其他你冇提及嘅機型減咗價

美國定價冇減價

大把減咗喇
例如iPad Pro 2020
iPhone Pro 頂置

仲有按你邏輯mini 細mon 咗就唔可以算LCD moon 嘅11 直接代替品，Pro Max 大咗0.2” 都係賣大包 其實係更超值咗

除咗ipad8係抵
其他全部都fail
直正坻，得上年11 LCD

所以我一早話「即係你冇提及嘅機型減咗價」
BTW 你係咪11 LCD 用家？

上年買左
肺炎用回8+

唔識扮識咪你呢d，同你講野都覺得拉低智商

研發成本低嘅話
唔見間間廠都自己研發？
低嗰個係生產成本呀
基本上 得Apple Samsung 華為用自己design嘅SoC
Samsung更加係溝嚟用
駁唔到就話人拉低自己智商

幾時話研發成本? 你字都未識睇點同你討論

咁你屈我話佢不思進取又點計先你又識睇字？

而家主旋律係國內都係唔鼓勵用蘋果手機

ipod 第一代已經有20gb 因為用硬碟

個title係話apple不思進取，我都係對題討論

以事論事
有睇周庭影片都訪問過河童佢密碼得4個字
仲要安全意識極低

呢個係樓主講
我認同佢個方向 不代表我認同佢啲point

就好似4:49一樣
佢到出左事都未識死,仲未UPDATE最新個VER

update完都冇用
ip11以下全部crack

ip12未有report

除左呢樣，佢自己password都係差
如果真係set 8964
要破你真係唔難

比你set到20位pw
xr 5分鐘就直入
iphone 11先要計pw
20位pw, 1個月就crack到

自己睇下人地個tools個spec

12 咁樣都爆買
本身傳有touch id sleep button 都諗住會換，而家換u用舊設計就一部

Touch ID咪改善體驗

間以色列公司講明唔再幫狗hack電話

間公司講明唔幫班狗hack

係唔update
賣左重可以用

另外有大陸tools

唔update連新iOS都破唔到

未update之前，11已經可以直入
update完，連周庭部機都可以crack埋

另外12未知fix左未

其實除左買IPHONE新機
同買PIXEL之外
其他機一樣有機會破
問心香港PIXEL市佔幾多先得

每部電話每個OS都當唔同item，
佢每次update都會講hack 到邊部機邊個版本

pixel已經ko左

所以根本用咩機都死
都唔明班人有乜好拋
遲同早問題
根本無100%包生仔包安全

自從轉M字，已經用其他手機。

以式列個技術，來自大陸
大陸之前已經講ip11 os14照破到
而家係ip12未知apple封左未

以色列靠中國
你都On99

jailbreak同外部破解
根本係兩回事，自己惡補一下啦

個bug係盤古賣出來

無計架大佬，抄下二手科技當新野又一大班傻西信，出d濕鳩product清舊parts又一大班傻鳩買，就好似王晶咁，講有料佢實有，你睇佢廿年前d戲就知，但係佢自己都講，求鳩其拍都大把傻西睇，佢做乜要晒時間去認真拍一套戲

其實比返touch id+face id 我一齊用，我已經ok,
否則冇原因換新iphone

咩都唔撚識就係到扮大袋
盤古係出jailbreak，本身Jailbreak呢步已經user 入左密碼
Cellebrite係bypass密碼拎資料/硬爆密碼/拎SSD資料decode

技術上完全唔同，
仲有盤古D bug靠收購Jailbreak 團隊拎咖，On9仔

之前係傳Secure Enclave可以直接爆入去

傳你老母咩，溫下書先拋書包啦

mac機粒T2上個月都比人爆埋，就係用Secure Enclave

期待下5g lo呢十年都係2g>3G>4G咁去推動mobile發展
樽頸就梗 大家都唔知有啲咩可以創新 就堆硬件 然後慢慢試唔同idea 有啲唔work有啲work 有啲完善到有啲係純gimmick
差別可能係當年由apple去打爛嘅固有框架 創造啲新需求 依家就搵唔到個新技術點用 sell住你可以support新技術先 而5g基建又未做好 市場都未搵唔到5g個需求係邊

睇下邊個可以行到呢一步 唔單止佢會發 仲可以調返轉頭推動5g加速發展 改變呢一兩年點都會發生 大把人喉實個market努力度緊橋

Not that Secure Enclave being cracked but the T2 which is based on A10 chip

And it’s still a brute force approach unless you plant a key logger on the target device

而家講緊iPhone呀屌你老母

Secure Enclave係爆唔到入去，twitter果陣已經有幾個hacker test過

咁都叫不思進取？

呢個真，都唔明點解iphone 3,4果陣咁慢相機咁差都拎出來賣，應該研發到12先好拎出來賣ma

去到樽頸位
即係一個電飯煲
一個雪櫃
功能改進就有
再創新就好難

我真係好憎現時不思進取既 Microsoft 同 Apple
用 linux

成日有人吹奏steve 話佢夠今新咩呀咁
其實講真 真係勁既係佢下邊堆engineer囉
概念既野我夠識講啦
我要部新iphone識自動打電話 要唔洗用手禁 識detect我眼神呀腦電波呀咁
屌 做唔做到先得架
概念既野可以好天馬行空 但係真係勁既係實現呢d功能既engineer囉

same here 用緊最無人留意既duo

但有時都要一個可行嘅方向

或者你好睇唔起你身邊你覺得冇用嘅公司高層
但Senior management, chief level officers 就係做呢味嘢

10A 狀元先請嘅MBB consulting firms 就係做呢啲策略分析
可能好多人不屑，但呢啲prestigious 工種嘅人工同市場價值說明一切

不能同意更多

真無線耳機 同期大把廠都做到啦
只不過係apple夠膽cut 3.5mm 帶起個潮流
但唔代表咁樣就好撚創新lor..

當時仲要無人知要點做
分兩team人
一team人將iPod變電話 另一team去將Mac變電話
最後大家都知後者成功
發佈會當日大家都好驚出事 因為仲有大把bug 奇蹟黎 班engineer不眠不休 有啲仲搞到賠上咗婚姻

Apple係佢一手帶起
佢係負責設計 有份參與製作
唔識都查吓wiki啦 係度鳩up
一個唔識IT嘅人點做主管 管理下屬研發
用吓個腦都知冇可能啦

其實apple watch唔創新咩?

其實已經解到口罩，不過apple唔會落口實

Security 不嬲係攻防戰，所以iOS 又好android 又好，安全性更新都好頻密
邊有永遠安全嘅version

中學雞？
鳩up到震

不如你講下airpod 之前出既邊一隻你覺得好用🤔?

難道無face id先叫創新?

你覺得airpod好好用?
電廢 音質差 樣柒 唔隔音
得通話同connection 算果陣時領先
(其實通話都唔夠plantronic屌)

唔係apple ecosystem嘅話賣一百蚊我都唔屌啦

On9仔
加新野好似打機禁個制咩

笑撚左
airpod都吹奏到天上有地下冇
真係典型洗腦果粉
未撚用過其他牌子就以為其他都係垃圾

乜都唔改都有人奶，佢仲點會改

htc有好多功能都幾創新
m7出左壓縮pixel 跟住好多廠都跟
u12有條edge sense bar係側邊
曾經都係htc fans
佢入面做得好 硬件爭d
同埋htc個中文輸入法係用過最好的
始終都係食唔到大嘅market share
可惜gg了

Apple死忠真係好撚無腦 柒左仲盲撐
我唔直接答你 我用例子答你
你覺得果條創科局長係咪又好撚識it呀

其實光學探測再發展幾好用
部電話可做到2D 3D scanner 真心屈

另外相簿 note 同文件及電郵可以快速分類又可電腦手機同步都係黎緊重要方向

嚴格來講apple watch 只係吸引更多客戶去買iphone 的一個配件

就係因為佢真係有用先吸引到人

官僚體系例子 vs 全球市值最高嘅商業公司

而家APPLE就黎激到STEVE JOB返生...

Steve Job仲喺度可能已經唔係玩緊iphone

IPHGONE12邊框仍然粗過腸仔

其實我睇上面段SJ發布3g 同今年用5g做主角一鳩樣
當然你可以話係SJ咁做先
可能係當年呢樣科技係極度震撼
但要知道3G唔係apple發明 佢只係應用

當年嗰啲手機營運商成日將3G當做係一視像通話，但係消費者根本唔係要呢啲嘢，消費者要嘅係一個可以隨時隨地上網嘅裝置。

完結啦, 依家主力賣品牌. 服務. 手機功能為次要.

所以我等iphone 13

而家apple都轉緊型啦
點解咁多人都無視apple watch同ARM Mac

上面有人話apple watch係用嚟吸引人買iPhone嘅配件
某程度上已經認同緊Apple Watch係有影響人買咩手機嘅地位

到今時今日都唔識欣賞apple watch
功能上吸引唔到
外表黎講寧願帶隻型少少既精工

但airpod 同ipad真心好用

淨係知佢救過人我已經係must buy

3G/視像通話， 我覺得呢個係OS問題，
當時已經有pcoket pc/PDA篤篤篤,已經上到網頁架喇，
但主流的傳統"手機"OS只可以加到視像功能而且得數字鍵盤。
直到iPhone出的OS先可以做到好手感又上到網的iPhone

直情一撚樣
由第二代開始就咁不思進取

Ching加入建制未

所以我咪叫你推介下邊個牌子邊一款係airpod 之前出你又覺得好好用? 真心求教

根據消息人士透露，Apple 已向供應商追加了 200 萬部 iPhone 12 的訂單。據日前信達證券（Cinda）預計，Apple 2020 年第四季度訂單需求將在日 8,000 萬至 8,500 萬部間，而 2021 年更有望達到 2.3 億至 2.4 億部，或有望打破 iPhone 6 系列創下的最高銷量紀錄（截至今年 4 月份銷量為 2.224 億部）。

而家淨係識用個apple 系統縛住人
越出越多產品 想壟斷成個市場
但係原本嘅產品就唧牙膏

進取就係要人知你用新電話己經可以唔駛討論
Apple 本身無monitor 部門 oled 一定輸Samsung
亦無鏡頭 cmos既line 又點會有最新技術
Apple 強行一向係產品線共通

真。封閉到閪咁

都係嗰句
你每類產品買唔同牌子最好嗰件嚟用係完全用到
例如：
手機 Note 20 Ultra
平板 iPad Pro 12.9
電腦 XPS/ThinkPad
耳機 WF-1000XM3/
錶 Garmin
無線喇叭 Sonos
不過夾埋係咪最好用就另一件事

點解一定要airpod之前？
我講同期，幾時有講airpod之前？
你咁撚醒自己google啦
洗撚我推介咩

有咩牌子推介？攞幾隻model嚟比較下

每日出街帶Apple watch 搞到啲錶放喺櫃好耐

用note 20 ultra 爽歪歪中

note 9 lag你裝咗垃圾app?

用家問題

唔係APPLE問題, 係其他手機廠,同上遊零件供廠商,響競爭下不斷進步,
不過都要多得APPLE, 啟蒙左現代手機GE新型態(我指FULL SCREEN 無KEYBOARD), 同時帶動左上遊供應商發展,

無APPLE 的話手機領域一定發展遲幾年, or Even 唔會好似而家咁

本身諗住12起碼都有120hz啦 點知

以前每次出新iphone都有驚喜
依家只有失望
次次都淨係出隻新顏色加upgrad相機

你地香港唔覺姐, iphone , ipad, appletv, music, cloud, homepod, watch , arcade, 已經融為一體, 佢今日出左全包service "apple one" , (目前得幾個國家有) , 每個月收 30 usd, 就family share 曬全部野, 仲差arm mac 一出就基本上整合曬, 人地已經唔係玩緊硬件突破呢d 膚淺野 , 佢做緊一d 無形既野, 但已經改變曬好多人生活習慣, 美國呢邊已經個個 sign up apple one , 你仲係度睇緊硬件突破........

仲玩Mon XR 果鋪已經點醒左apple
根本分唔撚出
垃圾 貴賣 一樣好賣
續航夠就得
下年改少少野 平5舊 爆買添

當年apple 對標nokia 呢個巨人， 身份係攻城者。戰略一定要夠博，重點投放資源去做顛覆性創新先可以險中求勝。

今時今日，apple 已經係行業大佬，基本上定義左咩叫智能手機。身份變左做守城者。 有好多新野好似無線充電，5g 之類佢可以比d 小弟好似samsung 華為等等試下方向work 唔work 先， 然後再投放資源/人材提升質量做到最頂尖水平，後發先至

不思進取得黎又永遠係行業最好既手機，咁又ok wor

我原本諗住8+換12 但係見佢咁不思進取又0創新 加上pro/pro max keep住咁貴就真係算

佢會用舊電來force 你換機

老老77 Samsung 個售後中過一次伏都永世不了
可以自己碌番連登d samsung 客服post
pixel 繼續無港行

部電話有咩頭暈身熨 都係天才叫做最有機會幫到手
有時就係咁諷刺

工作機嚟，唔會裝多餘野
上到android 10，個one ui 係好明顯drop frame rate，切換嗰啲全部lag到爆
又係用家問題？

個個學人講樽頸位
咁Nokia 當年就唔會比apple收皮啦
好明顯依家為賺錢多過為創新啦

唔好怪佢，佢支那仔

賣電線轉插都賺夠

An狗係咁嫁啦，冇software咪自然想鬥hardware但hardware都唔係勁

我講緊airpod 創新喎師兄? 如果係airpod 之後咪即係因為airpod 帶起左true wireless earphone 成個發展? 就好似apple watch 帶動smart watch 同 ipad 帶動成個tablet 咁。

冇辦法，因為其他廠更加不思進取，10幾年都kill唔到iPhone

airpod出果陣,同期大撚把廠一齊出真無線耳機
根本成個市場已經起緊
apple做既只係順水推舟cut 3.5mm
令件事加速發生
你繼續吹所謂airpod創新 只會顯得你幾咁on9

an俠會話因為ifan弱智

直情換都唔想換

冇touch id
冇3.5mm 耳筒
M字額冇整走，又冇整細
個爛鬼mon又用低閃頻mon超傷眼，衰過iphone 8
整舊磁石好似好大發明咁，原來會整壞信用卡酒店門卡

嘥氣

Apple cut 3.5之前
有線藍芽都唔係特別多人用
大把人仲係講緊買咩插線耳機最靚聲
就算有true wireless都冇一對成到氣候

所以開始多人用就等如創新?
以前nokia都多人用就好創新?

當時Nokia肯走android路線 唔搞咩window phone
何以至此

屌你買完電話就用啦 互咬乜鳩姐
根本兩邊都有自己嘅優點同缺點

其實我覺得唔算新
但開拓一定帶份
如果冇Apple加入嘅話
大家今日都可能仲係用緊插線耳機
啲true wireless可能都係得好少選擇

作業係支那仔用詞

不如諗下係電話冇位創新啦

作業呢個字小學已經開始用緊暑期作業又係支那？

本身我係iphone死忠
但e家見到iphone咁不思進取 賣咁既價錢
轉左會
始終手機只係電器 性價比同性能功能先係重點

要性價比其實買舊款iphone都ok

其實就算佢加入android , 最後都可能同HTC之類差唔多。始終同apple 差太遠

呢個世界有2種電話： iphone 同 唔係iphone

但Nokia本身係手機龍頭
如果當時早啲轉Android又冇乜行差踏錯
淨係留住班舊客都應該唔會輸得咁慘

Android 機最慘係咩？ 最慘係大家係度鬥性價比，基本上係消費者眼中samsung = huwai = lg = pixel = vivo = oppo = 小米 = oneplus， 大家只係望下邊個性價比好d ， 最後做成惡性競爭，基本上無人賺到大錢。

其實換轉係邊個都阻擋到當年apple 掘起。 android 之所以成功只係因為佢係開源比幾他人用，形成反apple 大聯盟，只此而已

好同意你既睇法,淨係俾人屌左咁多年既m 字額同無tounch id 已經夠攞命,今年出番午餐肉俾你叫做吱牙膏式俾番粒糖你

所以我成日都話Android最大嘅敵人唔係iOS
而係一堆做爛市嘅Android廠
不過唔少Android fans都將做爛市而來嘅性價比/gimmick當咗係進步嘅一種

我有時覺得消費者如果真心覺得某間公司嘅產品啱心水/有質素
不妨俾多啲錢人地賺

間間廠都想想整自己OS但已經太遲
等如而家Windows幾垃圾都會有人用 何況iOS絕對未有Windows咁折墮

人類毒瘤

利申 iPhone android 都用緊

如果從OS嚟講
依家堆An廠癡咗Google咁多年都唔搞自家OS
都可以叫做不思進取

Ching 教科書式憤世嫉俗

憎咪唔好睇 唔好買囉
又唔係必需品 咁上心做咩
多撚魚...

唔做先岩，龍頭全部做過，Microsoft Nokia Google
得android 經得起市場考驗，細廠更加做唔起

其實要整OS 係一件超級無敵難既事。你諗下就好比你無啦啦創造一種語言，跟著仲叫人表錢比時間走黎學你 。前題係你一定要有無比既吸引力，人地非用你不可先得。

Once 呢個OS 已經成功運行，基本上使用者無論係消費者定第三方開發者都已經離開唔到。因為佢所有係呢個系統建立既野已經綁死哂，而且愈綁愈多

Google掟咗幾多資源
全世界有幾多個企業可以咁掟錢同Apple鬥

by部分An fan嘅standard
每年淨係改下相機、粒U快少少、指紋位換高少少
個OS靠哂Google
咁咪不思進取囉

認真
搞新OS所需要嘅實力同魅力唔係個個有
至少我睇唔到有邊間「好進取」嘅An廠有（唔計Google自己）

所先要有件新產品，先有可能要人由頭接近新os

好似當年電腦出就有 window/ unix/ macos, smart phone出就有iOS, android

不過我估再有突破性野出都係會用返以上既os 所以應該無了

所以以前個個以買新iphone為傲
呢家個個以唔換機為傲
利申：Iphone 6s

APPLE不再創新，責任全在用家

木馬屠城記
人地覺得做MS department head > Nokia CEO

APPLE 不再創新

Apple 首席hater Linus test iPhone12之後：無任何電話拍片比得到

明明當年發佈會由iphone2g 升去iphone3g 係比人屌得最勁果次。。。宜加變左創新。。。

其實由4s去5開始已經年年俾人屌淨係改少少
但唔知做乜依家講到當年每一代都好石破天驚咁

真正好大突破同個個贊既發佈會只有iphone2g 同iphone4
記得當年iphone3g 既發佈會，加個其他機有左好耐既3g 落去就出部新機叫iphone3g, 當年明明係個個都屌既，鏡頭都唔改呀當年

大家都過份美化當年Apple嘅好
忘記咗Apple其實年年都係咁

本來都諗緊要唔要換SE
諗諗下都係換電算

不過我覺得軟件/硬件 兩件事係無衝突，大公司不嬲都多線發展。

三叔打手: 拍片無用

我唔算好識科技野，但其實iPhone係未來一兩代有無可能撇甩個m字額？我而家用緊iphone 7,就黎要換機，我真係好憎個m字額

此post 已完

今年咁「難得」轉look，下年12s 很肯定一樣樣，再下年就唔知

你意思你本身只係拿住部iPhone 喺度碌what app IG 就叫做”死忠”? 唔係啩？你意思真係死忠部電話咋？

正常真係用開apple 邊有咁易話轉就轉，
本身用開嗰啲家具電器Support apple homekit / Apple TV tvOS 配HomePod / iPad iMac Mac Pro macOS 全部互相配合相輔相成，淨係一個iMessage 已經留住唔少人
講性能功能？根本就冇其他選擇
我係要覆蓋電視桌面電腦電話平板全套自己系統而且軟硬件設計都要有apple 咁靚喎⋯⋯
吹小陣水啦⋯⋯“死忠“

俾你提一提，拿拿臨整埋
依度大部份人都係拎住部iPhone 就真係當自己apple user鳩噏咖啫 ...好多人Mac 機都冇部，
𢲡住部機碌吓傻閪IG / whatapp 咖啫。。
你睇啲人開口埋口whatapp好似精神病咁就知
仲話活用apple 軟硬合一ecosystem tvOS+ macOS + CarPlay 去感受有幾好用？嘥氣啦⋯⋯

其實係個個國家都有得香港無

我就最憎反而係 IOS 更新. 為做而做, 不停有 BUGS

做乜話佢首席hater
佢前一排都仲成日戴住Apple Watch review 好多Android

Agger
郁啲就轉會都叫死忠佢真係未見過咩叫死忠

因為佢唔係連登級劣質hater

好似啲原生死忠咁 畀舊屎佢食都話好好味先叫死忠

真正嘅死忠往往都冇察覺自己係死忠而且好明白呢個係貶義詞

例如Intel, nvidia 嘅fanuncle

我啱啱買左新pad，又可以有三個月free arcade ，再renew subscription 年plan.
如果有個apple one 有music arcade 同 1TB cloud 就正。

今次用港服主account登入，回復舊機備份，再更新哂香港account所有app後登出。再用美account 登入取arcade三個月。之後在apple tv 加番account ， 可以在電視玩arcade